【慶佢老母】荃灣站無乘客列車被掟汽油彈

香港文匯報訊（記者 文森）全港多個港鐵站淪為暴徒發洩的目標，設施被嚴重損壞。最令人髮指是有暴徒闖入荃灣站上演打、砸、燒套路，不但亂打亂砸，還在月台上向一列無載人的列車投擲汽油彈，罔顧站內職員及滯留站內乘客的安全；有暴徒在大圍、鑽石山、深水埗等多個車站投擲汽油彈，嚴重威脅鐵路安全。由於暴徒四出肆虐，多區交通陷入癱瘓，截至昨晚10時，有45個港鐵站需關閉，多條巴士路線暫停服務或改道，市民外出嚴重受阻。

由於預計有暴徒聚集，港鐵昨晨宣佈，除金鐘、灣仔、太子站暫停開放外，由昨日早上11時起，銅鑼灣、深水埗、黃大仙、沙田、車公廟、屯門、荃灣及荃灣西站暫停，列車不停該些站。不過隨着暴徒的暴力升級，關閉的車站愈夜愈多。

惟大批暴徒目無法紀，傍晚有大批暴徒用硬物破壞荃灣站的鐵閘再闖入，大肆破壞站內閉路電視、售票機和入閘機，更進入月台向列車投擲一枚汽油彈，幕門起火，雖然當時該站已關閉，但仍有職員及乘客滯留，職員馬上用滅火筒撲熄。

暴徒火槍噴港鐵站顯示屏

傍晚，有暴徒破壞已關閉的鑽石山站，打破車站出口的玻璃、拆毀閉路電視，將雜物擲入站內，又用火槍噴向港鐵站顯示屏，將着火物件擲向站內和升降機，升降機槽隨即燒起熊熊烈火。

大圍站大堂亦受破壞，有人向入閘機投擲燃燒物，令多部入閘機焚燒。暴徒又用鐵通和硬物擊毀閉路電視及告示牌等。消防員趕至拉喉將火救熄。

深水埗站外晚上亦有多名暴徒聚集，有人向已落閘的出口投擲燃燒物，令閘內冒煙，亦有人以硬物和鐵棍等擊毀港鐵站口的告示牌，其時站內同樣有職員駐守，但暴徒無視人命肆意縱火，與謀殺無異。

受暴徒四處衝擊影響，多區交通陷入癱瘓，港鐵站亦愈封愈多，下午4時，荃灣線列車服務全線暫停。至昨晚10時，有45個港鐵站需要關閉。新巴城巴有81條路線暫停服務，60多條路線需改道行駛；九巴及龍運部分路線需作出改道及改站安排。

我發覺文匯大公會報導較多「戰果」

泛民媒體主要報損傷

佢唔講都唔知

10.2之後會唔會又有大量自殺案 或者未被搵到既人會消失

而家香港係一個誰大誰惡誰正確既時代

尋日荃灣封咗站

屌錯手比左正皮,
咁831 cctv公開左未?

岩呀
想睇popo比人打死點 睇cctvb啦

突破盲腸

佢點影的？

呢啲「戰果」似係黑警做多喎。

罔顧站內職員及滯留站內乘客的安全 會有咩滯留站內乘客?

拍戲當真? 荃灣站一早封左嫁喎